［救市］陳茂波指樓市下行考慮放寬按揭成數

【Now新聞台】財政司司長陳茂波指留意到樓市有調整，會考慮樓價下跌的幅度和速度以及成交量，在合適時機放寬按揭成數，但他同時強調壓抑炒賣的印花稅現階段無意減辣。

政府自09年起，多次推出「辣招」管理樓市需求，包括收緊按揭成數，財政司司長陳茂波表示明白有市民供得起樓，但負不起首期而未能上車，而他留意到近期樓市有調整，會留意樓價下跌的幅度和速度、成交量及經濟環境三個因素，適當時機考慮放寬按揭成數。

陳茂波在一個電台節目中強調壓抑炒樓的措施，即針對外來買家、港人非自住物業及短炒的印花稅則不會「減辣」。

陳茂波重申解決房屋問題要從供應著手，而明日大嶼願景可以突破困局，同時有信心財政上有能支持，呼籲社會「疑中留情」。陳茂波又指明日大嶼上馬後，地產項目可以帶來收入。

根本政府班人先係最大炒家
樓市下行係正常同健康現象亦係政府既終極目標
就算跌3-4成都唔應該出手放寬啲乜乜柒柒

樓價下跌關你柒事呀屌你老母
日日都有野趺股票跌恆指跌油價跌新年桔都可以趺
屌你老母臭閪你唔補貼擺年宵D小販

我屌你老母廢波又搞邊科
跌得果少少仲係全球全高
救乜撚野市

波叔👍

屌，又唔一早講。

等跌先講

樓市gogogo人人有樓供

買6m樓借足5.4m

不如劏房合法化推番起個市

寧得罪賤民,莫得罪業主
識玩左喎

取消SSD仲好啦
d二手盤鎖死哂

95%按

冧硬都似

我估市場多1萬個放盤，走豆快